松屋也要進軍台灣市場 日本三大牛丼連鎖店到齊了

▲日本松屋フーズ。（圖／萍子）

記者黃士原／台北報導

日本三大牛丼店終於要全部登陸台灣了！繼吉野家、すき家(SUKIYA）之後，另一家牛丼品牌松屋也準備進軍台灣市場了，根據經濟部公司資料查詢，台灣松屋在1月25日核准設立，代表人是上條達也，所代表法人就是株式会社松屋フーズ。

▲台灣松屋公司登記。（圖／截自經濟部網站)

分店幾乎都是24小時營業的松屋、吉野家、すき家並稱為日本三大連鎖丼飯，因為平價加上24小時營業，成為外國旅客半夜作為宵夜首選，或是沒有預定飯店早餐時，松屋也成為早餐選擇之一。

日本三大牛丼店之中的吉野家進入台灣市場，吉野家在1987年來台開設分店，登台已經進入第31年了，除了大家熟悉的牛丼專賣型態之外，台灣吉野家在近幾年也白色吉野家與黑色吉野家不同的店鋪型態。

▲すき家(SUKIYA）在台灣展店已破20家，圖為三重菜寮店。(圖／黃士原攝)

至於也是日本三大牛丼連鎖餐廳之一的すき家(SUKIYA），則是在2014年登台，目前已在大台北地區拓展超過20家門市，現在正逐漸往其他地區開店，繼基隆市、桃園市之後，すき家也將到台中開店，目前正在召募員工中，台中的朋友終於也吃得到了。

目前已知すき家(SUKIYA）人力跟行召募台中健行博館店的內外場人員及儲備幹部，這有可能是將是台中的第一家門市，離台中SOGO及科博館很近，目前還沒有開幕日期消息，不過應該不用再等太久了。

松屋フーズ雖是三大品牌之中最晚來台灣發展，但卻是許多台灣網友前往日本最愛去的牛丼專賣店，店內有圖文並茂的販售機點餐，不會日文的朋友可以點餐，點完餐自己找位子，之後再把整理券交給店員即可。最近松屋則是受到美國牛肉與米等原物料和人事成本影響，4月3日起調漲12類主餐價格，平均調漲10日圓至50日圓，也是暌違4年松屋再度調漲價格。

除了牛丼飯之外，日本近年來迴轉壽司也開始積極到台灣發展，迴轉壽司四大天王中的藏壽司、はま壽司已經先後登台，而壽司郎預計6月開幕，就剩下河童壽司（かっぱ寿司）還沒登台了，說不定未來也有機會在台灣吃到河童壽司。

香港冇份

松屋真係全球最優質企業！

嚟到香港都會劣化，你睇吉野家就知

食開松屋，抵食又多款式過吉野家。

算OK喇，香港仲有MOS burger都係高質

因為香港係franchise

黎到香港變左吉野家火鍋店

日本牛丼御三家都有賣火鍋

中國米

喺日本買完食卷，等幾分鐘，食十幾分鐘，日本仔個個真係速食，食完就走
香港吉野家，一碗飯一個火鍋坐足全個晚市磨爛席咁款，其餘兩間嚟到香港都唔會做得番日本嗰種做法

黎丁香港可能要成舊水一個飯

重點

千其唔好黎香港，港豬只配食譚仔茶餐廳劣食豬餿

松屋幾時變咗高質

租咁貴

的確係唔差喎 比起香港扑野家
一碗牛めし都贏九條街

我覺得冇咩分別
叫做standardise啲囉
香港吉野家有時勁乾有時勁濕

就咁叫すき家冇中譯都入到台灣市場

台灣好多日文廣告

但係香港有加藤屋(三哥)，台灣有冇呀？

乜加藤屋譚仔開架🙄